何鴻燊都算白手興家

60年代嘅老香港，都聽過有句説話，你估你老豆我係何東咩。可見何東從來都係有錢。何鴻燊係白手興家，咁咩為之二世祖呢？

燊燊係白手興家，毋庸置疑

白定黑

知唔知佢老婆乜水..
亞洲國家除咗日本, 同E家嘅韓國. 無"關係" 你想上到位?
0 innovation 全部食老本生意人先發到的.
你估外國咩. 有能力終有出頭

近代真係得蕭生算白手興家

冇人屌佢靠屋企既

黃到咁比人抵制都仲撈得掂

佢二房好撚有錢同勢力

全世界都係講關係架啦，佔既比重問題
亞洲地區就特別重視

靠關係都唔同你講啦
唔夠威

係， 超lin 佢地成班都係

嘉誠球都係靠老婆咋

佢元配黎婉華1923年8月28日出身於澳門顯赫的律師世家，其祖父是當時澳門唯一一位公證律師黎登。

當時何鴻燊係窮小子嚟

普通人無人脈 想開間麻雀館都難

同誠仔差唔多, 都係幾靚仔, 靠女家發達

佢伯祖父就係香港前首富點會冇錢
咁啱碰中二戰嘅

1941年，香港島上的戰爭氣氛越來越濃，每 天不斷有難民擁入。戰爭一觸即發，大學是讀不下去了，個人前途渺茫，家庭生活壓力這麼大，不如到澳門去博一下。第二天，何鴻燊揣著10元港幣--那是他在 報警室工作8天所得的津貼，擠上一艘開往澳門的小艇，在爭搶著逃離香港的難民堆中駛向未知的明天。

我都係見個網講

牽頭炒股的叔叔何世亮，承受不了打擊，吞槍自殺結束性命。二伯何世耀精神錯亂，被送到精神病院,最後吞服安眠藥自殺身亡。父親何世光，則帶著何鴻燊的兩個未成年哥哥和妹妹，逃往越南西貢躲債。因怕債主尋到蹤跡，好些年都沒有跟家裡通音訊。

一夜之間，那些平常往來頻繁的親族對何鴻燊一家避而遠之。何鴻燊的母親是一個有骨氣的婦人，不想靠有錢親戚的施捨過活，就在一間破舊的汽車庫裡容身，靠打工賺錢，養育留在身邊的幾個孩子。

佢家族既人冇關照到佢家人

賭王明明就好撚勁
都被連登仔講到軟飯王

個陣窮少少都讀唔起香港大學

會唔會係打手文

笑下人唔使本
又唔睇下呀燊哥係澳門鬥贏傳老榕段經歷。

靠老婆唔撚係白手興家?
你有能力都可以試下溝女再靠佢發圍wo

呢幾十年有冇五十萬人賭到輸身家家破人亡

韓國有撚變過根本就係最靠

60 年代????
佢1943 年 23 歲就已經O係間聯昌到分紅一百萬喇

果一球係用兜己條命同個膽賺返黎嘅，問心笑佢嘅連登仔有無咁勇嘅膽色

1934年的一天，13歲的富家公子何鴻燊一覺醒來，發現自己昨日擁有的一切已不存在了。

父親和3個叔叔聯手炒作怡和洋行的股票，破產，負債纍纍。住宅抵押了，別墅易主了，傢俬拍賣了，奴僕遣散了，家裡的所有資產變賣掉還不夠抵債。

利申: 冇

佢1942年同元配結婚
1943年 就俾聯昌公司提拔

黎婉華出身澳門的上流社會，家族與澳門的葡籍高官階層關係都非同尋常。在何鴻燊早年創業、進入澳門上層社會，起過重大的作用。

冇關係,會無啦啦提拔佢?

得689係白手起家

獎學金喎

你認真？

又係靠老婆

窮唔緊要,靚仔點都上到位

10元

估下依家佢D親戚會點？

佢就係用呢10蚊喺賭船度羸咗2千5百萬

咩叫靠老婆?
佢係憑自己實力溝女

幸福賓州，二奶跟佢時只十多歲

佢老豆唔係何東
不過何東係佢伯公

之後咪用盡可以用又有用既家人

娶二奶果陣都已經名成利就啦

點都有關係

無關係就無今日

食女食到發達

食過唔少幼幼補身，分分鍾三代，女，老母，老母個老母，一齊屌

冇關係就唔會識到上流社會元配
普通人叻仔極最多都係搵到錢 做個中產
但要入到上流社會 唔係有少少錢就得

關我撚事

頭號打手都唔識?

提拔都有有才同膽先上到位

算係
睇下燒山個仔同去少轉日本儲到首期果個比較嘅話

韓國先最勁

人才

可唔可以算係白手興家呢…

我只會定義佢係一個目前為止每次都企岩邊，食完香港經濟起飛再食埋大6經濟起飛既中產。

雖然唔知佢有幾錢身家，但佢70年代係英國返黎已經食到70年代經濟起飛果條水，加上佢係70年代尾已經埋左大6身，80年代有份同做代表搞中英聯合聲明…果時佢都只係30歲左右…我甚至認為今日大6 d土地政策既買賣法例係佢後生時寫落。

93年就自己搞測量師行，佢gp黎，食到應果時炒樓條水…

97 後既事大家都應該好清楚。

佢老婆咪又係佢老闆個女
唔係做嘢掂上到位
點會畀你搞佢個女

淨係「我伯公係何東」個朵都唔少野啦

有強姦無焗賭既

香港得689係靠自己
窮小子做領導人
你幾有錢都無用 是但比條罪你 你都頭痕
只有權力先至係真實 幾有錢都無用

師兄不了解日本韓國不過中國最睇關係係真

日本家族 人脈 出身先係最重要
能力wtf

下 咁講佢係咪靠老婆名氣人脈所以先發到圍先？
靠呢啲無問題啊，但唔好吹到白手興家啊

人脈唔計

【壹經典●作故仔？】反駁《何鴻燊傳》屈父親破產 十姑娘話賭王幫日本人發國難財（足本版）
2018-09-15

《何鴻燊傳》中謂在四十年代，父親何世光因炒股票欠下巨債破產，要逃亡越南，留下母親及他在香港。一家幾口只靠母親幫人打工的微薄收入過着貧苦生活，後來何鴻燊更因香港淪陷而輟學，為了前途及家人，孤身往澳門替日本人工作，顯得何鴻燊十分偉大。

之不過十姑娘的《回憶錄》又唔係咁講，爸爸只係做生意蝕了些錢，從來無破產。當時日本仔打到來，香港環境好差，爸爸是好有骨氣之人，他去越南是做生意，並非逃亡！沒多久，生意就上晒軌道，之後仲賺咗好多錢，成日搵人帶錢返香港俾媽媽，我哋環境最差嘅時候，屋企仲用緊十七個工人，媽媽使咩出嚟幫人打工？當時十姑娘繼續說：屋企嗰時根本唔使Stanley養，打仗嗰時係佢自己鍾意錢，走去同日本仔打工發國難財啫！唔該唔好冤枉爸爸同媽媽！

據十姑娘所敍述，當時一家由麥當奴道數萬呎相連大宅，搬往仍屬高尚地段的干德道三層高獨立洋房，港督府亦在它之下，十姑娘記憶中那裡有五六間過千呎大房，還有寬大露台，有地牢讓工人住宿及放置雜物，飯廳放有二十四人的長餐枱。十姑娘說都唔明《何鴻燊傳》做咩寫到爸爸去咗越南之後，Stanley要日日憂柴憂米，憂穿憂用

燊哥都係烏索普之流

咁曾爵士都差啲係, 係衰貪小便宜

日韓都叫唔靠關係

大把泥碼仔，係賭場自出自入

係靠老婆起家

D人話疑似走私得返黎既報酬
疑似 ！

幫日本仔原來漢奸黎喎要捉佢啲女去補償民族創傷

屌

真係得啖笑
就算比當時筆錢你
做生意滾到咁大你估易？

可能一定要又矮又柒又窮最後成功先可以稱得上白手興家

誠哥：垃圾先要靠樣溝女

班在生／瓜撚左班有錢佬

有幾多個係唔係靠老婆發達？？？？？

佢個陣真係時勢做英雄

二戰期間 有錢都冇用啦
一個唔小心就比日本人打死